有冇人仲記得海闊天空 地久天長 依兩本書？

海闊天空 - 一位血友病者的生命扎記

在面對生命與疾病的道路上，有人選擇自怨自艾地放棄，有人選擇勇敢積極地向前。一對在患難中經歷了無數考驗的母子─ 子鶩及其母親李慧珍女士，用生命和熱誠分別寫下了《海闊天空》及《地久天長》兩本令人動容的著作。這兩本書不但記錄了子鶩及李慧珍女士的心路歷程，同時也展示了他們堅毅不屈的精神和鬥志。

子鶩從小患有先天性血友病，後來因為輸血而無辜地感染了愛滋病。他在世的日子只有短短的二十三年，但他卻用有限的生命去散發出無限的光采，並在離開前完成了《海闊天空》。子鶩在書中敘述了他與一群病友的生命故事，以及他與身邊的人如何互相鼓勵和扶持，並肩走過每個生與死的邊緣。他努力生存的決心，激勵了他身邊的每一個人，讓他們領悟到生命的真正意義和價值。

在子鶩離世後，他的母親李慧珍女士為延續兒子的心願，於是執筆寫作，並且幫助其他愛滋病患者在僅存的日子裏活得有意義和有尊嚴。而在《地久天長》一書中，她記述了自己在兒子患病期間的經歷與感受。她看著兒子遭受疾病的折磨，雖然痛心，但仍無怨無悔地盡力幫助他活出堅強和豐盛的生命。她對兒子的愛以及母愛的偉大，在書中完完全全地表露無遺。

在《海闊天空》及《地久天長》兩本書中，沒有煽情造作的文句，只有真摯坦率的情感與體會。當中的每字每句都有血有淚，觸動著每一位讀者的心靈深處。這兩本著作後來更被改編成為舞台劇及電影；而《海闊天空》亦曾獲得了多個文藝獎以及好書獎。
子鶩與李慧珍女士的勇氣以及對生命的執著與堅持，不但值得我們的尊敬和學習，更鼓勵了我們在面對困難和逆境時，不應該輕言放棄。子鶩說：「生命是一支燃燒著的蠟燭，沒有人知道燭光會在哪一刻熄滅，但這並不重要；重要的是我們能否用盡這支蠟燭的每分每吋，為生命帶來光，帶來熱」。生命縱然有限，然而只要能夠活得精彩和有意義，便已不枉此生了。

註：子鶩的「鶩」是野鴨的其中一種，不能高飛。子鶩認為自己是一隻醜小鴨，盼望有一天能夠變成天鵝，完成心願。而他的心願就是寫作，讓更多的人認識愛滋病。

本地久天長搵極都搵唔到。。

因為樓主一個post 揭開左一本十幾年無揭過既書

依本書果陣睇好深刻，睇到喊

地久天長我有隻dvd

張艾嘉

中學睇過，會睇到好心酸

我有VCD
個男主角拍完收左皮

邊個做男主

你喺度講呢啲陳年舊事，00後點會識應你

為什麼 不是我？

00 後 心諗係咪愛情片

唔記得
不過套野正耶膠片
中晒招之後有個scene照落個十字架像到
講晒神迹咁
跟住就講勇仔死左